阿拉伯之春10週年 起源地突尼西亞再爆發大型抗議

突尼西亞官員今天(18日)說，突尼西亞多座城市連續第三晚暴動，當局已經逮捕600多人，一些地方也部署了軍隊。

突尼西亞內政部發言人哈尤尼(Khaled Hayouni)表示，當局總共逮捕了632人，主要是「15、20到25歲之間的年輕人」，他們因為燃燒輪胎和垃圾桶，意圖阻止安全部隊的移動而被捕。

國防部則是表示，已有多座城市部署了軍隊。

應對不斷飆升的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)疫情，突尼西亞從14日起開始實施封鎖措施；不過，14日當天也正是紀念阿拉伯之春，以街頭示威推翻前獨裁者班阿里(Zine El Abidine Ben Ali)10週年的日子，再加上突尼西亞經濟嚴重衰退，引發民眾抗議封鎖措施，爆發連續3天來的衝突。

2010年12月17日，突尼西亞1名年輕菜販因為擺攤時遭執法人員暴力對待，憤而自焚抗議，迅速點燃導致阿拉伯世界政權更迭的「阿拉伯之春」革命浪潮。當時的突尼西亞獨裁總統班阿里在全國掀起抗議浪潮不到1個月，就在2011年1月14日倒台流亡。

多謝Facebook